台僑全力推銷 台灣鳳梨成功打入澳洲、加拿大、美國和日本市場

「農金安心GO」強推台灣鳳梨 台僑買鳳梨總量破百噸
2021/03/05 13:14

響應蔡英文總統「買鳳梨，挺農民！」運動，農漁品產銷媒合服務平台「農金安心GO」強推台灣認證鳳梨。（記者陳柔蓁攝）

〔記者陳柔蓁／台北報導〕響應蔡英文總統「買鳳梨，挺農民！」運動，農漁品產銷媒合服務平台「農金安心GO」強推台灣認證鳳梨，農金、世界台灣商會聯合總會也要集結全球台僑的力量，幫忙台灣鳳梨走出去，僑胞已踴躍採購百噸。

全國農業金庫今（5）日和世界台灣商會聯合總會，共同舉辦「把台灣鳳梨推向國際市場」記者會，透過全國農業金庫的「農金安心GO（）」農漁品產銷媒合服務平台，協助銷售有安全驗證標示的本土鳳梨鮮果及其加工製品，目標國外高所得、高價位市場。甲山林建設率先透過線上下單採購1千箱、澳洲台商會也越洋連線網購 2噸，月底就會送到布里斯本。

「農金安心GO」特別成立鳳梨出口專區，希望協助把更多的國產安全優質鳳梨及其加工製品，推向國際市場。鳳梨鮮果海運出口貨櫃有2種尺寸，分別是40呎（1680箱、每箱10公斤）、20呎（670箱）；也接受較少量的空運出口訂貨，內銷市場也將商請公司的客戶、各產業公協會、機關團體等聯手行銷，鼓勵國人多消費安全優質的國產品，擴大市場出路。

僑委會主委張梁民表示，台灣「德不孤必有鄰」，全國農業金庫整合出快速訂購平台，海外僑界熱烈認購鳳梨，希望給弱勢族群補充營養。

世界台灣商會聯合總會名譽總會長、總統府國策顧問游萬豐說，這次中國拒絕台灣鳳梨，讓大眾認知分散市場、分散風險的重要性，世界台灣商會聯合總會在全球有50萬名會員，知道有很多好市場，總會長梁輝騰號召，目前僑界買鳳梨總量破百噸，現在有「農金安心GO」這樣的好平台有優質本土水果，利於台灣農產品走向世界。

世界台灣商會聯合總會名譽總會長、總統府國策顧問林見松說，在澳洲台僑率先訂購2噸、加拿大台僑採購10噸以上，紐約台僑甚至要投資冷鏈把台灣鳳梨銷售市界各地，越南不能進台灣鳳梨鮮果，當地僑胞在思考怎麼進口加工鳳梨產品。僑胞也可以透過「農金安心GO」在海外買鳳梨餽贈台灣親友。

吳明敏說，目前「農金安心GO」已上架超過60項鳳梨產品：鳳梨鮮果、鳳梨酥、鳳梨醋、鳳梨冰棒、鳳梨麵和鳳梨果乾等。未來還會銷售台灣荔枝、西瓜、芭樂相關產品。

日本青商會長白川指出，台灣鳳梨在日本市佔率第2、僅次於主打低價菲律賓鳳梨，但消費者都知道，台灣鳳梨的香氣、甜度、口感都遠優於菲律賓鳳梨，樂見「農金安心GO」成為日本消費者多1個接觸台灣鳳梨的管道。

農委會：鳳梨外銷日本惡性削價競爭 擬不發獎勵金【獨家】
最新更新：2021/03/05 13:14

行政院農業委員會國際處長林家榮5日說，近日發現鳳梨為銷往日本而有削價競爭情況，已先請產業公會發函告知業者勿惡性削價競爭，否則可能不發給外銷獎勵金。（中央社檔案照片）

（中央社記者楊淑閔台北5日電）行政院農業委員會國際處長林家榮今天說，近日發現鳳梨為銷往日本而有削價競爭情況，已先請產業公會發函告知業者勿惡性削價競爭，否則可能不發給外銷獎勵金。

中國3月起禁台灣鳳梨輸入，農委會主任委員陳吉仲昨天說，截至3日日本預購台灣鳳梨累計5000公噸，日本一家跨國經營通路商還告知追加1200公噸（合計6200公噸）；去年出口日本2000多公噸。

近日許多原本輸銷中國市場貿易商，想轉單外銷日本，但有媒體報導，農委會要求出示供貨團體，防業者銷日鳳梨「以次充好」；農委會說，會加強輔導。

此外，有貿易商告訴中央社記者，近日出現疑惡性削價競爭情況，對照原本輸銷日本鳳梨正常價位，每箱10公斤完箱價位應新台幣290元，甚至300元以上，但產地每箱剩200元，而紙箱30元、包工費40元，扣除後剩130元，等於每公斤剩13元，對比穩定鳳梨每公斤目標價維持在近兩年均價21元打6折。

林家榮接受中央社記者訪問時證實，產地確有發生這種情況，已緊急開會研議對策。已先請產業公會發函告知業者勿惡性削價競爭，否則外銷獎勵金運銷日本部分每公斤12元將不發給業者，呼籲停止惡性削價競爭。（編輯：李明宗）1100305

証明以前d人唔去開發市場

主廚洪金龍創意研發「鳳梨清燉牛肉麵」

馬政府時代只依賴中國市場

鳳梨牛肉麵

海外僑胞既重要性

專登
馬英九共諜來

港僑也是港人的後盾

可以咁佢地賣嚟香港

隨時宜家大陸話想買翻都唔賣咯。
求仁得仁啊

眼鏡伯

----------------------------------------------------------

有黃店入貨

大西北牛可以睇呢間黃店

水果博士

感謝中共幫助台灣農業轉型

馬英狗真係好垃圾

推

真•貨走出去，發大財

以前大陸食哂你個量，太倚賴單一市場既後果，而家馬死落地行

確實
中共的伎倆就是：養、套、殺

支那制裁，台灣發大財

澳洲已經證明

條友真係痴痴地

鳳梨 升得咁高翻倍係蔡英文執政既時候升架喎

自己人幫拖

這是認真的嗎？

冠軍主廚挺果農 金鑽鳳梨入牛肉麵碰撞新滋味
最新更新：2021/03/05 14:28

（中央社記者余曉涵台北5日電）中國禁台灣鳳梨，讓全台掀起鳳梨熱，曾獲台北牛肉麵節冠軍的主廚洪金龍為支持鳳梨果農，將金鑽鳳梨加入牛肉麵中，讓整碗牛肉麵呈現鳳梨甘甜跟牛肉的鮮美，碰撞出創新好滋味。

中國大陸2月25日傍晚通知農委會，因為介殼蟲3月起暫停台灣鳳梨輸入，不少餐飲業者也響應將台灣鳳梨入菜。

獲得多次台北牛肉麵節冠軍主廚洪金龍也為了支持台灣鳳梨果農，讓銷路可以更好，利用3天的期間，研發出鳳梨牛肉麵並在今天中午正式開賣，洪金龍也採購100箱鳳梨，饕客只要嚐鮮就可以帶回一顆鳳梨。

洪金龍說，研發鳳梨牛肉麵測試了10幾次，才終於選定台農17號金鑽鳳梨，研發出最大眾化的口味。

他表示，一開始把鳳梨加入牛肉麵中覺得好甜，後來把果肉跟果汁分離調味，才掌握出最完美比例，且鳳梨的加入順序跟烹煮時間非常重要，只要一有差池，味道就會完全不一樣。

洪金龍指出，鳳梨牛肉麵預計未來將會視顧客反應是否成為常態商品，雖然鳳梨每季的品質都不一樣，但研發團隊將會進行測試每批鳳梨的糖度跟鹽度，來製作品質統一的鳳梨牛肉麵。

除了洪金龍旗下的洪師父牛肉麵將鳳梨入菜外，礁溪寒沐酒店3月4日至4月30日也以金鑽鳳梨入菜，取閩南語「旺來」的吉祥寓意，攜手全館三間餐廳MU TABLE 、MU BAR、川薈的主廚團隊，共同推出「沐運好旺來」季節限定鳳梨風味料理。

和億生活集團旗下的米其林一星餐廳添好運，也採購金額約新台幣150萬的鳳梨，並開發3道鳳梨入菜新品，包含港式波蘿炒飯、旺來蘿蔔糕、鳳梨冰茶，要號召全台民眾一起響應「吃鳳梨挺農民」。

頂呱呱集團旗下「美國功夫茶」也推出「陽光鳳梨茶」、「鳳梨冰沙」2款鳳梨飲品，採用台農17號金鑽鳳梨，並將金鑽鳳梨的鮮甜完整鎖進特製鳳梨果漿中。

宜蘭傳藝老爺行旅也響應認購鳳梨，旗下的手路菜中餐廳，就推出限量供應旺來好運雙人套餐，其中的鳳凰炒飯是主廚以新鮮鳳梨搭上宜蘭鴨賞、三星蔥、蘭陽五農米，創意呈現出鳳梨的酸甜與鴨賞的鹹香，搭配起來毫無違合感，反而相當開胃，口感特別，令人口齒留香。

傳藝老爺行旅總經理温志偉表示，除了餐廳推出鳳梨料理外，同時飲品也以鳳梨為元素，加上客房內新增鳳梨果乾，一系列鳳梨料理、鳳梨製品，就是要用行動來表示力挺台灣鳳梨農。（編輯：陳政偉）1100305

中共殘廢餐，餵到埋口，奶一個老闆就得

方便

我們可以買賣嗎？

港粵教室：香港管叫「菠蘿🍍」
🇹🇼🍍❤️

台灣稱鳳梨
因為是台灣研發的菠蘿

這個就不敢恭維了
台灣鳳梨難波萬 但是拿來做牛肉麵就真的母湯了
我買點回家叫家中廢老拿來弄咕嚕肉/酸甜排骨比較實際

這個對不起我得負評 鳳梨牛肉麵實在太母湯

*太母湯、太凍未條

台灣人會想辦法幫助農民

自由創作值得尊重

以農立國的思想很好 起碼不用像香港一樣 一堆支那人嚷嚷「要不是祖國你們全餓死了」

我尊重的...但是我真的不太能放這種混搭型的入口 台灣鳳梨我會買 但是應該會拿來弄咕嚕肉

至少台灣不必靠中國吃飯

沒人會強迫你吃

這點香港很羨慕

衡山之謀

歡迎到台灣建國

如果沒當過兵
也可以先申請當兵

不要讓港警再欺壓香港人